雲格醒醒吧！你已從傳奇變毒瘤 請別再坑阿仙奴

作客1-2敗給白禮頓，阿仙奴仍然在繼續著沉淪的腳步。不客氣的說，坐在主教練位置上的雲格，即將成為可入阿仙奴史冊的罪人。

從比賽的過程上來看，阿仙奴鬆鬆垮垮的上半場，成為了這場失利的罪魁禍首。表面上看，導致阿仙奴失利的，是施治和哥斯尼的兩次失誤，但深層次說來，真正坑死阿仙奴的，卻是球員們的不思進取。在射門次數上，阿仙奴甚至一度遭遇了2對10這樣難看的數據。而如果不是白禮頓的前鋒梅利速度太慢，阿仙奴很有可能在下半場被對方的反擊多洞穿幾次球門。

輸掉今場比賽之後，阿仙奴在排名上並沒有變化。事實上，阿仙奴再連贏兩場或者連輸兩場，他們的排名都不會有太多變化，因為目前排名第6的阿仙奴，領先第7名般尼5分，對第5名車路士的差距，則有8分之多！這樣的差距，讓阿仙奴成為了全英超聯盟中最無慾無求的一支球隊。

看到阿仙奴如今的情形，人們不由得歎息：曾經的那支爭冠球隊，到底去哪了？事實上，自從2004年最後一次在英超中奪冠以後，阿仙奴就從未染指過英超冠軍，到現在已經過去了14年。幾年前，阿仙奴每個賽季還能以爭冠球隊的姿態出現在英超；進入2010年代以後，阿仙奴的目標就只剩下爭四了。上季，阿仙奴在爭四中的失手則讓他們徹底淪為了中遊球隊。曾幾何時，阿仙奴將歐霸盃視為負擔，但現在，他們想不參加歐霸盃似乎也不行了。甚至，他們的歐霸盃資格都不一定能保住。

談到歐戰，阿仙奴最為彪炳的戰績是2006年攻入了歐冠盃的決賽。雲格執教阿仙奴的第一個完整賽季（1997-1998），就率領球隊參加了歐冠盃。但自從2010-2011賽季開始，阿仙奴變成了「歐冠盃十六郎」年年攻入淘汰賽，卻年年止步十六強。去年，阿仙奴面對拜仁慕尼黑，主作客均以1-5的大比數失利。不過，即便是這樣的情形，或許在未來相當長的一段時間里，也只能成為阿仙奴球迷的追憶了。

阿仙奴在歐洲賽場的弱勢，也從酋長杯中得以窺見。作為阿仙奴球會主辦的邀請賽，早期還能邀請到皇家馬德里、祖雲達斯、米蘭雙雄這樣的豪門球隊參賽。但最近幾年，陪阿仙奴玩的已經變成了西維爾、賓菲加這樣的二三流球隊了。

在球員方面，阿仙奴也是黃鼠狼生耗子，一窩不如一窩。曾幾何時，阿仙奴擁有的，是亨利、韋拉、皮利斯、法比加斯、雲佩斯……這樣的超一流巨星。但現在，看看在阿仙奴的都是些什麼人？哥斯尼、薩卡、奧斯爾、拿卡錫迪、奧巴美揚……這樣的球員為兵工廠擔綱，而即便在英格蘭本土球員中也並不出類拔萃的威爾希爾、藍斯，也被阿仙奴當成了寶貝。從超一流到一流，再到如今的二三流乃至不入流球員，這就是阿仙奴的底子！

而在轉會市場上，阿仙奴一直是淨流出。如果說此前幾年，雲格的球隊留不住大牌是因為有酋長球場的債務的話，那麼現在，稍有名氣的球員都像避瘟神一樣躲著阿仙奴，完全是拜這塊已經臭掉的牌子所賜！山齊士是最新一個逃離阿仙奴的球星；而2014年夏天，當法比加斯從巴塞隆拿返回英超時，他去投奔的是摩連奴，而不是對其有知遇之恩的雲格。或許從那時起，阿仙奴就已經露出了衰落的端倪。

在雲格的治下，阿仙奴的墮落無疑是全方位的。不錯，在執教的最初十年，他帶領球會達到了前所未有的高度，那時，他是這家北倫敦球會的第一功勳。但此後，他卻在一點點的消耗著自己的輝煌歷史，以及信用。上月，名宿伊恩-胡禮一針見血的指出：「無論如何，雲格下季都不能再當這支球隊的主教練了。」今天，在白禮頓的主場，阿仙奴球迷高舉著「雲格下台」的標語牌。坐在教練席上的雲格，一定看見了，但他對此似乎已經司空見慣乃至無動於衷了。現在，雲格在阿仙奴除了擺爛以外似乎沒有任何作用。如果任由他這樣下去的話，那麼雲格由球會的第一功勳變為第一毒瘤也未可知。

（比切多爾）

洗唔洗貢串

2006年歐聯守死6條煙既皇馬同全盛祖記真係好勁

而家守到半場都當你贏

仲記得決賽對疤個龍比人黑走左
但都領先到
之後唔知咩事咁就輸左

單刀列文撲跌左伊度奧都係黑走

你d記得都真係

坑

咁都黑
咁都唔知咩事

還記得當天列文的紅牌

抗你老母！

賤種支那仔

點解可以咁耐都唔炒人

烈蚊

坑 你老母呀

唔係黑啦..列文係foul 到eto
點解輸兩球係艾蒙真係太廢

作為阿迷
明知雲唔會走
對又輸一場除左露山齊士微笑之外都唔知做得乜

雲ya

坑你老尾

On9 上面班人咩事 搞港獨？

記得皮里斯個樣多啲

坑爹

永續爺爺，轉左領隊實搞到阿破產架

冇爺爺睇住盤數點搞啊

阿仙奴管理層眼中只係睇到錢
領隊賺到錢就可以續約

你緊係唔知咩事啦，場波你都冇睇，見到有紅就話黑哨

先14年無英超，有乜好嘈
有D自稱強隊一次英超都無啦

又拖利落水

人地有歐聯

有巨星先可以拿冠軍咩

李城爆冷個年最有機會

但走去留力歐聯

嗰年好有機會咩
最尾咪得熱狗同李城近 d
係熱狗知道爭唔到崩盤阿先執返個第二

果季第22週阿都第1緊

乜撚野坑阿？牛坑腩？

咪撚煩啦

死撚開啦大陸仔

但唔係艾蒙 半場前已經輸左
個球etoo比佢手指尾神救落柱
真係成也艾蒙敗也艾蒙
不過鬼叫lehmann on9
輸一球未輸得 紅一個無埋p7輸9成
加埋享利慣性敗家 2比0既話泊巴士贏左9成

列文果球其實係咪應該俾得益輸1-0加張黃牌就得? 不過俾紅牌都無話黑既，真係單刀犯規嘛

果年夏天買左一件施治
冬天買左一件幼幼

對巴狗出主力打

之後阿狗傳統 1，2月崩潰

入左就唔洗黃啦(細哨空門補中左)
其實不嬲都話11打11, 仲有好多時間慢慢部署
但係紅左就好難打

不過反而蘇金寶入波先
伊保爾守死晒細哨
巴塞未換拿臣之前都攻唔入
一換就兩球玩完

同埋記得享利全場一條友喺邊度爆
有球爆到拎角球, 佢自己一個踎喺角球旗抖氣

樓主條大陸仔老母做雞

第一週都係

小學雞冇睇就收皮啦

但巴追和定反超果球係offside

好想知平行世界拎左06年歐聯既阿仙奴會變成點

對號入座

享利唔會走
但2018既阿記同依家無分別
而且攬住個歐聯應該2028都唔炒雲加

追和 不過艾蒙

其實1比0都輸硬 比疤控住黎慢慢踢你點追
享利浪費太多機會啦
但如果老皮無換出 佢會踢得舒服好多
佢敗家好大程度因為佢無氣了
btw伊保插罰球番黎 同守死朗係勁
但紅牌個球都係因為佢唔集中先比etoo走甩
不過如果贏到歐聯 會唔會簽xanga搞到佢依家咁

btw補中係古利
球證後來都話佢應該比1比0黃牌 11打10搞到場波無哂觀賞性

算啦咁多年前既野

法比果時想返黎阿妓， 係雲加佢買左老燒。 歷史都攪錯

太快吹左,冇辦法

但作為球證唔應該諗觀賞性

呀狗輸到傻撚左咩
11 年前輸左果場決賽都有得拎番出黎FF 無輸會點

果球列文比人全餐都抵撚死啦